{
  "values": [
    {
      "id": 1,
      "question": "Quel est le rôle du gouverneur général du Canada?",
      "answers": [
        "Chef de l'opposition",
        "Chef de l'État",
        "Chef du gouvernement",
        "Chef de la Cour suprême"
      ],
      "correct": "Chef de l'État"
    },
    {
      "id": 2,
      "question": "Quel est le rôle du Sénat du Canada?",
      "answers": [
        "Proposer des lois",
        "Adopter des lois",
        "Représenter les provinces et les territoires",
        "Représenter les citoyens"
      ],
      "correct": "Représenter les provinces et les territoires"
    },
    {
      "id": 3,
      "question": "Quel est le rôle des députés provinciaux et territoriaux?",
      "answers": [
        "Proposer des lois",
        "Adopter des lois",
        "Représenter les provinces et les territoires",
        "Représenter les citoyens"
      ],
      "correct": "Représenter les provinces et les territoires"
    },
    {
      "id": 4,
      "question": "Quel est le rôle des députés fédéraux?",
      "answers": [
        "Proposer des lois",
        "Adopter des lois",
        "Représenter les provinces et les territoires",
        "Représenter les citoyens"
      ],
      "correct": "Représenter les citoyens"
    },
    {
      "id": 5,
      "question": "Quel est le rôle des partis politiques?",
      "answers": [
        "Proposer des lois",
        "Adopter des lois",
        "Influencer les décisions politiques",
        "Représenter les citoyens"
      ],
      "correct": "Proposer des lois"
    },
    {
      "id": 6,
      "question": "Quel est le rôle des médias?",
      "answers": [
        "Proposer des lois",
        "Adopter des lois",
        "Informer les citoyens",
        "Représenter les citoyens"
      ],
      "correct": "Informer les citoyens"
    },
    {
      "id": 7,
      "question": "Quel est le rôle des groupes de pression?",
      "answers": [
        "Proposer des lois",
        "Adopter des lois",
        "Influencer les décisions politiques",
        "Représenter les citoyens"
      ],
      "correct": "Influencer les décisions politiques"
    },
    {
      "id": 8,
      "question": "Quel est le rôle des citoyens?",
      "answers": [
        "Proposer des lois",
        "Adopter des lois",
        "Influencer les décisions politiques",
        "Élire les représentants"
      ],
      "correct": "Élire les représentants"
    },
    {
      "id": 9,
      "question": "Quel est le symbole national du Canada?",
      "answers": [
        "Le castor",
        "Le caribou",
        "Le blaireau",
        "Le renard"
      ],
      "correct": "Le castor"
    },
    {
      "id": 10,
      "question": "Quel est le système de justice du Canada?",
      "answers": [
        "Common law",
        "Droit civil",
        "Droit canonique",
        "Droit coutumier"
      ],
      "correct": "Common law"
    },
    {
      "id": 11,
      "question": "Quel est le rôle du Premier ministre du Canada?",
      "answers": [
        "Chef de l'opposition",
        "Chef de l'État",
        "Chef du gouvernement",
        "Chef de la Cour suprême"
      ],
      "correct": "Chef du gouvernement"
    },
    {
      "id": 12,
      "question": "Quel est le rôle du lieutenant-gouverneur?",
      "answers": [
        "Chef de l'opposition",
        "Chef de l'État",
        "Chef du gouvernement",
        "Représentant de la reine dans les provinces et les territoires"
      ],
      "correct": "Représentant de la reine dans les provinces et les territoires"
    },
    {
      "id": 13,
      "question": "Quel est le rôle des juges?",
      "answers": [
        "Interpréter les lois",
        "Proposer des lois",
        "Adopter des lois",
        "Représenter les citoyens"
      ],
      "correct": "Interpréter les lois"
    },
    {
      "id": 14,
      "question": "Quel est le rôle du gouvernement fédéral?",
      "answers": [
        "Gérer les affaires provinciales",
        "Gérer les affaires municipales",
        "Gérer les affaires territoriales",
        "Gérer les affaires nationales"
      ],
      "correct": "Gérer les affaires nationales"
    },
    {
      "id": 15,
      "question": "Quel est le rôle des gouvernements provinciaux et territoriaux?",
      "answers": [
        "Gérer les affaires nationales",
        "Gérer les affaires municipales",
        "Gérer les affaires territoriales",
        "Gérer les affaires provinciales"
      ],
      "correct": "Gérer les affaires provinciales"
    },
    {
      "id": 16,
      "question": "Quel est le rôle des municipalités?",
      "answers": [
        "Gérer les affaires nationales",
        "Gérer les affaires provinciales",
        "Gérer les affaires territoriales",
        "Gérer les affaires municipales"
      ],
      "correct": "Gérer les affaires municipales"
    },
    {
      "id": 17,
      "question": "Quel est le système de gouvernement du Canada?",
      "answers": [
        "Monarchie constitutionnelle",
        "République présidentielle",
        "Dictature militaire",
        "Théocratie"
      ],
      "correct": "Monarchie constitutionnelle"
    },
    {
      "id": 18,
      "question": "Quel est le rôle de la Chambre des communes du Canada?",
      "answers": [
        "Proposer des lois",
        "Adopter des lois",
        "Représenter les provinces et les territoires",
        "Représenter les citoyens"
      ],
      "correct": "Proposer des lois"
    },
    {
      "id": 19,
      "question": "Quel est le rôle du gouverneur général en conseil?",
      "answers": [
        "Chef de l'opposition",
        "Chef de l'État",
        "Chef du gouvernement",
        "Conseil privé de la Reine pour le Canada"
      ],
      "correct": "Conseil privé de la Reine pour le Canada"
    },
    {
      "id": 20,
      "question": "Quel est le rôle de la Banque du Canada?",
      "answers": [
        "Gérer les affaires provinciales",
        "Gérer les affaires municipales",
        "Gérer la politique monétaire",
        "Gérer les affaires nationales"
      ],
      "correct": "Gérer la politique monétaire"
    },
    {
      "id": 21,
      "question": "Quand saurai-je si j'ai réussi l'examen de citoyenneté?",
      "answers": [
        "Immédiatement après l'examen",
        "Dans la semaine suivant l'examen",
        "Après quelques semaines suivant l'examen",
        "Après quelques mois suivant l'examen"
      ],
      "correct": "Après quelques semaines suivant l'examen"
    },
    {
      "id": 22,
      "question": "Où puis-je trouver des exemples de questions d'examen de citoyenneté?",
      "answers": [
        "Dans le formulaire de demande de citoyenneté",
        "Dans l'invitation à la cérémonie de citoyenneté",
        "Dans le guide de citoyenneté 'Découvrir le Canada'",
        "Au centre d'examen de citoyenneté"
      ],
      "correct": "Dans le guide de citoyenneté 'Découvrir le Canada'"
    },
    {
      "id": 23,
      "question": "What is the name of the Canadian province that is the only one to have a land border with the United States?",
      "answers": [
        "British Columbia",
        "Ontario",
        "Quebec",
        "New Brunswick"
      ],
      "correct": "Ontario"
    },
    {
      "id": 24,
      "question": "What is the name of the Canadian province that is the only one to have a coastline on the Pacific Ocean?",
      "answers": [
        "British Columbia",
        "Alberta",
        "Saskatchewan",
        "Manitoba"
      ],
      "correct": "British Columbia"
    },
    {
      "id": 25,
      "question": "Quel est le symbole national du Canada?",
      "answers": [
        "Le castor",
        "Le caribou",
        "L'orignal",
        "L'ours polaire"
      ],
      "correct": "Le castor"
    },
    {
      "id": 26,
      "question": "Quelle est la devise canadienne?",
      "answers": [
        "In God We Trust",
        "E Pluribus Unum",
        "A Mari Usque Ad Mare",
        "Ad Astra Per Aspera"
      ],
      "correct": "A Mari Usque Ad Mare"
    },
    {
      "id": 27,
      "question": "What is the name of the Canadian province that is the only one to have a time zone that is 30 minutes ahead of the standard time zones?",
      "answers": [
        "Newfoundland and Labrador",
        "Nova Scotia",
        "Prince Edward Island",
        "New Brunswick"
      ],
      "correct": "Newfoundland and Labrador"
    },
    {
      "id": 28,
      "question": "Quel est l'hymne national canadien?",
      "answers": [
        "Ô Canada",
        "God Save the Queen",
        "The Star-Spangled Banner",
        "La Marseillaise"
      ],
      "correct": "Ô Canada"
    },
    {
      "id": 29,
      "question": "Quelle est la monnaie canadienne?",
      "answers": [
        "Le dollar",
        "L'euro",
        "Le yen",
        "La livre"
      ],
      "correct": "Le dollar"
    },
    {
      "id": 30,
      "question": "Quelle est la population canadienne?",
      "answers": [
        "Environ 10 millions",
        "Environ 20 millions",
        "Environ 30 millions",
        "Environ 40 millions"
      ],
      "correct": "Environ 40 millions"
    },
    {
      "id": 31,
      "question": "Quelle est la faune canadienne?",
      "answers": [
        "Les pingouins",
        "Les kangourous",
        "Les ours polaires",
        "Les koalas"
      ],
      "correct": "Les ours polaires"
    },
    {
      "id": 32,
      "question": "Quel est le sport national canadien?",
      "answers": [
        "Le hockey",
        "Le baseball",
        "Le basketball",
        "Le football"
      ],
      "correct": "Le hockey"
    },
    {
      "id": 33,
      "question": "Quelle est la nourriture canadienne?",
      "answers": [
        "Le sushi",
        "Les tacos",
        "La poutine",
        "La pizza"
      ],
      "correct": "La poutine"
    },
    {
      "id": 34,
      "question": "What is the capital city of Canada?",
      "answers": [
        "Toronto",
        "Vancouver",
        "Ottawa",
        "Montreal"
      ],
      "correct": "Ottawa"
    },
    {
      "id": 35,
      "question": "What is the name of the Canadian national anthem?",
      "answers": [
        "O Canada",
        "God Save the Queen",
        "The Star-Spangled Banner",
        "La Marseillaise"
      ],
      "correct": "O Canada"
    },
    {
      "id": 36,
      "question": "Who is the current Prime Minister of Canada?",
      "answers": [
        "Justin Trudeau",
        "Stephen Harper",
        "Jean Chrétien",
        "Brian Mulroney"
      ],
      "correct": "Justin Trudeau"
    },
    {
      "id": 36,
      "question": "What is the official language of Quebec?",
      "answers": [
        "English",
        "French",
        "Spanish",
        "German"
      ],
      "correct": "French"
    },
    {
      "id": 37,
      "question": "What is the name of the Canadian flag?",
      "answers": [
        "The Maple Leaf",
        "The Red Ensign",
        "The Union Jack",
        "The Stars and Stripes"
      ],
      "correct": "The Maple Leaf"
    },
    {
      "id": 38,
      "question": "What is the name of the Canadian currency?",
      "answers": [
        "Dollar",
        "Euro",
        "Yen",
        "Pound"
      ],
      "correct": "Dollar"
    },
    {
      "id": 39,
      "question": "What is the highest mountain in Canada?",
      "answers": [
        "Mount Logan",
        "Mount Everest",
        "Mount Kilimanjaro",
        "Mount Denali"
      ],
      "correct": "Mount Logan"
    },
    {
      "id": 40,
      "question": "What is the name of the Canadian hockey team that has won the most Stanley Cups?",
      "answers": [
        "Toronto Maple Leafs",
        "Montreal Canadiens",
        "Edmonton Oilers",
        "Vancouver Canucks"
      ],
      "correct": "Montreal Canadiens"
    },
    {
      "id": 41,
      "question": "What is the name of the Canadian province that is the smallest in land area?",
      "answers": [
        "Prince Edward Island",
        "Nova Scotia",
        "New Brunswick",
        "Newfoundland and Labrador"
      ],
      "correct": "Prince Edward Island"
    },
    {
      "id": 42,
      "question": "What is the name of the Canadian province that is the largest in land area?",
      "answers": [
        "Ontario",
        "Quebec",
        "British Columbia",
        "Nunavut"
      ],
      "correct": "Quebec"
    },
    {
      "id": 43,
      "question": "Who is the Queen of Canada?",
      "answers": [
        "Queen Elizabeth II",
        "Queen Victoria",
        "Queen Anne",
        "Queen Mary"
      ],
      "correct": "Queen Elizabeth II"
    },
    {
      "id": 44,
      "question": "What is the name of the Canadian territory that is the largest in land area?",
      "answers": [
        "Yukon",
        "Northwest Territories",
        "Nunavut",
        "Prince Edward Island"
      ],
      "correct": "Nunavut"
    },
    {
      "id": 45,
      "question": "What is the name of the Canadian province that is the only officially bilingual province?",
      "answers": [
        "Quebec",
        "Ontario",
        "New Brunswick",
        "Manitoba"
      ],
      "correct": "New Brunswick"
    },
    {
      "id": 46,
      "question": "What is the name of the Canadian province that is the only one to have a unicameral legislature?",
      "answers": [
        "Alberta",
        "Saskatchewan",
        "Manitoba",
        "British Columbia"
      ],
      "correct": "Alberta"
    },
    {
      "id": 47,
      "question": "What is the name of the Canadian province that is the only one to have a provincial sales tax instead of a harmonized sales tax?",
      "answers": [
        "Ontario",
        "Quebec",
        "British Columbia",
        "Saskatchewan"
      ],
      "correct": "British Columbia"
    },
    {
      "id": 48,
      "question": "What is the name of the Canadian province that is the only one to have a French-speaking majority?",
      "answers": [
        "Quebec",
        "Ontario",
        "New Brunswick",
        "Manitoba"
      ],
      "correct": "Quebec"
    },
    {
      "id": 49,
      "question": "What is the name of the Canadian province that is the only one to have a legal drinking age of 18?",
      "answers": [
        "Quebec",
        "Ontario",
        "Alberta",
        "Manitoba"
      ],
      "correct": "Quebec"
    }
  ]
}
